翁靜晶受賊王所託照顧家人「葉後悔見唔到個女成長」

翁靜晶受賊王所託照顧家人
「葉後悔見唔到個女成長」

頭條

【賊王病逝】
【本報訊】一代「賊王」葉繼歡昨離世。自他入獄後，翁靜晶一直為對方奔走，二人相識始於翁的著作《危險人物》。其後翁負起照顧葉女兒的責任，葉每逢節日都會送上自畫感謝卡，更為翁的著作寫序。葉的遺願除了一家團聚，更希望為囚友爭取看中醫。翁靜晶又稱，葉繼歡對所犯的錯感後悔，「最後悔係個女成長佢見唔到」。
記者：周鳳儀

翁靜晶當年為作品《危險人物》作資料搜集，到獄中跟葉繼歡見面，兩人自此相交，直到一代賊王離開。翁昨接受本報訪問，自言是從報道中得悉葉離世，她說葉的妻女得悉噩耗後感傷心，「佢哋當然好難過，不過都冇辦法，因為佢身體又咁差，同埋都咁多年，我未知佢哋會打算點處理，因為懲教署都未正式接觸佢太太同女囉。」
她透露葉家經濟並無問題，女兒亦已中學畢業。其實10多年前劉鑾雄透過其慈善基金向葉的妻女發放資助金，而葉的女兒就由翁靜晶一手一腳湊大：「佢個女係我湊大嘅，帶咗佢個女同我大女一齊讀書，喺外國長時間都同我一齊住，𠵱

翁靜晶與葉繼歡相識多年，更負責照顧其女兒。

依照女兒樣貌畫賀年卡

翁跟賊王相交多年，每逢節日葉都會送上畫作祝賀，其中一張為2004年以少女為題材的賀年卡，昨日被網民在facebook上載，卡上寫着：「翁小姐，送上我親自畫的賀年卡一張，並且多謝您一直以來的幫忙，在此祝您和您的家人新年快樂，身體健康，萬事如意。」不少網民嘖嘖稱奇，想不到一代賊王會畫畫。
翁靜晶笑言該張賀年卡的漫畫少女，其實是依照葉繼歡女兒樣貌繪畫，寓意是希望翁靜晶能夠好好看顧她，又說：「佢成日畫畀我㗎，佢畫嘅都唔止呢個題材，佢乜嘢都畫，我唔知佢畫少女漫畫，我諗係佢個女嘅反映嚟㗎，因為佢個女係咁上下樣，真係好似。」
原來扣減假期，葉繼歡預計最快明年或後年就可以出獄。翁靜晶透露葉繼歡最大的遺願除跟妻女團圓外，最想替囚友爭取可以看中醫，緣於葉繼歡與警方駁火期間中槍，下半身從此失去知覺，翁靜晶說：「當時中槍觸到神經線，令佢下半身冇感覺，但好奇怪佢個痛症係持續冇停過，後來醫生check到呢個病叫『魅影痛楚』，好大件事，係冇得解決，只可以打嗎啡，但最後已經打到要死嘅劑量啦。」

葉繼歡賀年卡上面的漫畫少女，被指是依照女兒樣貌繪畫。互聯網

高永文出手助葉看中醫

葉繼歡曾經提出中醫治療，但要經過懲教署不少關卡。翁靜晶說：「首先第一關要過，就係專家證明中醫點解好過西醫，最後我哋千辛萬苦搵到呢個人。搵到之後又要過第二關，就係要搵一個具備有中醫同西醫資格嘅醫生，結果高永文醫生肯出手，佢仲話為咗葉繼歡，可以一年內唔出門，24小時stand by。」翁慨嘆遭懲教署留難，直到葉離世都未能成事。
翁靜晶認為葉提出的原因，並非單純為了自身利益，而是為囚友爭取基本人權：「我想講雖然佢係一個械劫犯，但冇殺過人，雖然佢係犯咗重罪，但其實佢都服咗刑，承受咗個結果，喺入面都會反省同後悔，想再做啲有貢獻嘅嘢出嚟。」 翁靜晶又稱：「佢深知自己犯錯，非常非常後悔，如果畀佢重新嚟過，一定唔會咁做。最後悔係個女成長佢見唔到，最想出返嚟喺教會服務，可惜做唔到。」

手機用戶請按此觀看Timeline:
【葉繼歡成魔之路】

相關新聞

腸臟出事 造口多年

頭條 3小時前

獄中工作 車衣、摺熨

頭條 3小時前

自稱仁慈放生警察反被擒

頭條 3小時前

曾聘賊王 指「好乖唔搞事」大劉月送1.2萬助葉妻女

頭條 3小時前

妻子提出離婚 賊王不情願

頭條 3小時前

投訴王入稟促准囚犯看中醫

頭條 3小時前

汕尾祖屋曾掘出1,300萬元 村民不敢多言「葉繼歡細佬好有勢力」

頭條 3小時前

賊王一生

頭條 3小時前

獄中受洗 堅稱從無殺人

頭條 3小時前

遇劫金行經理：可能係佢報應

頭條 3小時前

三大賊王難逃法網 張子強槍斃季炳雄最快2020刑滿出獄

頭條 3小時前

《樹大招風》導演：葉非想像般兇殘

頭條 3小時前

翻牆睇《樹大招風》內地網民：上帝沒有放過葉繼歡

頭條 3小時前

擒葉警長：佢想開槍打死我

頭條 3小時前

內地經濟起飛 省港旗兵絕迹

頭條 3小時前

持AK-47鬧市掃射 連環劫金行賊王葉繼歡病逝

頭條 3小時前

唔係因為做錯事佢會坐監咩？佢會見唔到個女成長？呢個係佢做錯事既後果，自己承受返啫

蘋果幫賊王洗白做乜春

樓主post新聞都懶過人，啲格式亂嚟

講撚到好似有人害佢咁
佢自己打劫承受返個結果有咩問題

今朝翁喺商台講 佢都唔係好信葉真心慘悔，懷疑佢都係想呃牧師/神父 寫好d求情信博早d放監。